駱應淦：當權者播暴力種子

駱應淦：當權者播暴力種子

資深大律師駱應淦昨在《南華早報》撰文回應蔡維邦對大律師公會的批評。
資料圖片

【師傅出馬】

【本報訊】資深大律師蔡維邦辭任大律師公會副主席及所有職務，日前撰文不滿大律師公會對近日示威者的暴力保持沉默。大律師公會執委之一兼蔡維邦的師傅、資深大律師駱應淦昨在《南華早報》撰文，指社會大多數人及國際社會對這班願放棄自身自由和生命、向社會不公發聲的年輕人表示同情，認為問題根源在於政府及警隊不斷打壓，指公會正確地就相關法律問題發表意見，形容追究擁有公權力和武器的人並不可恥，是公會捍衞法治的工作。

記者：譚靜雯

相關新聞：再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論

駱應淦的文章指出，大律師公會應捍衞法治，稱目前社會衝突持續，不少年輕人在衝突中堵路、破壞公物，甚至攻擊其他人，雖然他們知道是錯誤及違法，但他們在被捕過程中，經常遭受嚴重傷害。駱更指出，社會上大部份人及國際社會均對這些年輕人表示同情，因為他們願意放棄自身的自由，甚至生命，向政權表達不滿、改變社會不公平的待遇。

駱應淦徒弟、資深大律師蔡維邦日前稱，不滿大律師公會對示威暴力保持沉默。

斥政府為濫暴失職找藉口

駱稱，絕不能容忍暴力，他所認識的人都不能容忍抗爭者的破壞和暴力行為。但他批評，當權者拒絕讓步及聆聽年輕人的訴求，甚至企圖強行通過備受爭議的《逃犯條例》修訂，是政府頑固的立場播下了暴力的種子。政府只是譴責對事件無幫助，也無法解決問題的根源，問題的根源在於政府及警隊不斷打壓。

他指出，自6月以來，警察每日施放催淚彈已成為常態，也不難在鏡頭下見到警察毆打已被制服的示威者，甚至近距離向示威者、記者及立法會議員施放胡椒噴劑。

駱應淦更指出，被捕人士在警署內被毆打的投訴更是司空見慣（commonplace），更需到場協助被捕者的大律師作出投訴。但是，市民每日只是聽到政府否認濫暴及不當行為，包括為7.21元朗恐襲找藉口。

相關新聞：警投票洩憤 泛民恐失四區

指至今無一違法警被追究

10月1日中五男生在荃灣被警員近距離開槍，駱稱，根據國際準則應該全面調查事件，但警務處處長盧偉聰只稱開槍合理合法，至今沒有一個身穿制服的違法者被追究責任。

他直言，市民現時無法識別警員的身份，甚至有市民只因大罵警員便遭拘捕，濫捕情況更不勝枚舉（arbitrary arrests abound），指現時無人低估警方工作的難度，但認為警方也沒有克制自己的行為。

駱坦言，港人一直引以為傲的標準及程序似乎已經消失，警方的專業精神也受質疑，問題根源出於當權者身上，指大律師公會正確地就相關法律問題發表意見，形容追究擁有公權力和武器的人並不可恥，是大律師公會捍衞法治的工作。

上一則
上一則
專家直線抽擊：房策堅離地

下一則
下一則
參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯

再收選舉主任查詢 黃之鋒斥曲解言論
警投票洩憤 泛民恐失四區
首次零白區 勢打亂西環部署
新選民揭兩年前「被登記」
岑子杰留院：勿私了南亞裔
回教總會發聲譴責暴力
警踩血迹 法醫：不理想
王丹：中共要港人流血
林鄭fb直播 一小時吸萬嬲
答問會兩暫停 13議員被逐
健碩女保安「摔交」傷區諾軒
西環集中營：京最後一張牌 棄777保選情
「年輕人會為層樓抗爭咩？」
陳帆否認放寬按揭為托市
專家直線抽擊：房策堅離地
蘋論：施政報告令當前危機火上加油
參與黑衣遊行 曾為七警案抗辯
醫委會黃藍之戰 蔡堅火併盧寵茂
兩法官共審蒙面法覆核
美參院最快下周表決人權法
歐最大黨促港府保區選公正
區諾軒反對兩警匿名作供
隱名接二連三 記協促律政司交代理據
警違例繞過律政司起訴 撤控再告
女工涉掟奶茶襲警 高院准保釋
斬女記者疑犯改控蓄意傷人
舞𠝹刀嚇人鏈學生 清潔工候判
被捕青年疑遭警打 留醫10日
「女兒7月起已無參與反送中」彥霖母TVB開腔︰疑思覺失調自殺
學界促知專交代真相
職訓局：強烈要求開死因庭
警方轉軚 不反對田總10K賽
台法務部籲港續押陳同佳
機場中資免稅店 裁30人減薪一半
中移失250萬元手機 警拘捕兩南亞漢
港式抗爭 全球模仿
林鄭敗走立會 李顯龍：很可悲
NBA迷1.6萬件撐港T派觀眾
區選提名截止 高危族未入閘泛民Plan B參戰 防DQ